@misc{mwpvl_international_amazon_2020,
	title = {Amazon {Distribution} {Network} {Strategy} {\textbar} {MWPVL} {International}},
	url = {https://www.mwpvl.com/html/amazon_com.html},
	urldate = {2020-03-30},
	author = {MWPVL International},
	month = mar,
	year = {2020},
	note = {Amazon's fulfillment network strategy is interesting because it does not necessarily reflect an optimized distribution network in terms of serving the U.S. population from the geographical locations that are closest to the markets served.  Until 2013, fulfillment center locations in the U.S. were determined based on state tax considerations.},
	keywords = {Amazon, MWPVL},
	file = {Amazon Distribution Network Strategy | MWPVL International:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\I4U5CVBG\\amazon_com.html:text/html}
}

@article{grasland_potentiel_1990,
	title = {Potentiel de population, interaction spatiale et frontières : des deux {Allemagnes} à l'unification},
	volume = {19},
	copyright = {free},
	shorttitle = {Potentiel de population, interaction spatiale et frontières},
	url = {https://www.persee.fr/doc/spgeo_0046-2497_1990_num_19_3_2992},
	doi = {10.3406/spgeo.1990.2992},
	abstract = {Le concept de potentiel, dérivé de la physique, a connu un immense succès dans les travaux géographiques. Cependant, ce modèle semble présenter des carences épistémolo- giques inquiétantes. Une reformulation probabiliste de la formule de potentiel autour du concept d'interaction spatiale permet à la fois d'élargir la notion et de lui donner un sens authentiquement géographique. L'analyse de la dynamique spatiale de la population allemande (RFA et RDA) entre 1960 et 1985 montre la fécondité de cette nouvelle formulation du potentiel. Le choix de différentes fonctions d'interaction spatiale permet de faire différentes hypothèses sur la localisation du centre de l'espace germanique. L'analyse diachronique permet de localiser les pôles de croissance et de déclin de la population allemande. Enfin, l'introduction d'un effet de barrière conduit à proposer quelques hypothèses sur les effets de la réunification en termes de gain de potentiel de population.},
	language = {fre},
	number = {3},
	urldate = {2020-03-03},
	journal = {L'Espace géographique},
	author = {Grasland, Claude},
	year = {1990},
	note = {Company: Persée - Portail des revues scientifiques en SHS
Distributor: Persée - Portail des revues scientifiques en SHS
Institution: Persée - Portail des revues scientifiques en SHS
Label: Persée - Portail des revues scientifiques en SHS
Publisher: Belin},
	keywords = {analyse spatiale, population, potentiel},
	pages = {243--254},
	file = {Snapshot:C\:\\Users\\roelandt\\Zotero\\storage\\N2M9DWJH\\spgeo_0046-2497_1990_num_19_3_2992.html:text/html}
}

@article{@blanquart_amazon_ecommerce_2019,
	title = {Les entrepôts du e-commerce : quelles spécificités ? {Une} étude du cas {Amazon}},
	volume = {27},
	issn = {1250-7970},
	shorttitle = {Les entrepôts du e-commerce},
	url = {https://doi.org/10.1080/12507970.2018.1552088},
	doi = {10.1080/12507970.2018.1552088},
	abstract = {La littérature en géographie logistique a mis en évidence une croissance de la taille des entrepôts, accompagnée d’une localisation concentrée au sein des métropoles et un étalement en périphérie des métropoles. Cette recherche s’intéresse à la localisation des entrepôts logistiques spécifiquement dans le e-commerce, sujet peu abordé dans la littérature. La nouveauté du sujet nous amène à étudier le cas d’Amazon, leader mondial du e-commerce. Trois principaux résultats émergent. La croissance de la taille des entrepôts est bien confirmée, mais elle doit être relativisée, tout comme la concentration et l’étalement des entrepôts.},
	number = {1},
	urldate = {2020-03-18},
	journal = {Logistique \& Management},
	author = {Blanquart, Corinne and Liu, Zeting and Maudhuit, Nicolas and Zéroual, Thomas},
	month = jan,
	year = {2019},
	note = {Publisher: Taylor \& Francis
\_eprint: https://doi.org/10.1080/12507970.2018.1552088},
	keywords = {amazon, Amazon, Digital business, E-commerce, entrepôts, géographie, geography, localisation, location, logistics, logistique, warehouses, e-commerce},
	pages = {44--54},
}

@online{us_census_bureau_urban_2018,
	title = {Urban Areas Facts},
	url = {https://www.census.gov/programs-surveys/geography/guidance/geo-areas/urban-rural/ua-facts.html},
	abstract = {Counts and percentages of various characteristics of urban and rural areas in the United States, Puerto Rico and the Island Areas.},
	titleaddon = {The United States Census Bureau},
	author = {{US} Census Bureau},
	urldate = {2020-05-13},
	date = {2018-05-15},
	note = {Library Catalog: www.census.gov Section: Government},
	keywords = {urban area, census, {US}},
}


@online{us_census_2010_urban_criteria,
	title = {2010 Census Urban and Rural Classification and Urban Area Criteria},
	url = {https://www.census.gov/programs-surveys/geography/guidance/geo-areas/urban-rural/2010-urban-rural.html},
	abstract = {Urban-rural classification is fundamentally a delineation of geographical areas, identifying both individual urban areas and the rural areas of the nation.},
	titleaddon = {The United States Census Bureau},
	author = {{US} Census Bureau},
	urldate = {2020-05-15},
	date = {2019-12-02},
	note = {Library Catalog: www.census.gov Section: Government},
	keywords = {urban area, census, {US}}
}

@online{tpcb_metropolitan_2020,
	title = {{METROPOLITAN} {PLANNING} {ORGANIZATION} ({MPO}) {DATABASE}},
	url = {https://www.planning.dot.gov/mpo/},
	author = {{TPCB}},
	urldate = {2020-05-19},
	keywords = {{US}, urban planning}
}
